自說自話，只記錄當刻既心情

平安夜，小賤人身邊並冇女伴，冇食到一個人既性誕大餐。同枱既係兩個山東大叔，佢問:幹啥不帶女朋友來啦？
小賤人心想:如果可以，你估我唔想，呢啲咁寒冷既地方，夜晚除咗幹女朋友仲可以做咩。

其實仲可以冷手打個熱飛機

呢個地方三點半就日落，小賤人買咗兩支酒返hostel，決定係煙霧同酒精之間過聖誕節，呢個係我人生中最長既平安夜。

臉登

係hostel冇兩隻杯，我同佢飲同一杯紅酒，空盪盪既紅磚房，播住王菲既紅豆，一杯酒，兩個人，有時候，有時候，我會相信一切有盡頭。
愛情不過是生活的屁，折磨著你折磨著我。
小賤人成日係度諗，如果我鐘意男人，我應該會鐘意咗呢個朋友。

同房既大叔打完麻雀返咗房，佢地都係香港黎，不過佢地唔係香港人，只係香港做嘢。佢地播住蒸糕包蒸糕包，小賤人唔覺得有聖誕氣氛，岀咗大廳，大廳一個人都冇，可能呢度唔興聖誕節，又或者根本冇咩意思，每一日都只有一次，同珍惜既人一齊，每一日都係唯一既一日，係少少醉意之下，小賤人係十二點之前已經訓咗，等唔切同珍惜既人講一句聖誕快樂。

小賤人覺得鐘意一個人唔會有咁多計較，亦唔會有得選擇，因為鐘意係吸引力，你不愛控制的，fall in love既fall字係一個好精確既形容，不自控既下墜，直至墮地。

雖然鐘意係冇得選擇，但係愛係一種選擇，因為愛會伴隨著犧牲，當你鐘意一個人到要用自己既時間，心力，感情去交換既時候，已經係愛。愛冇分對與錯，只有值唔值得，小賤人未試過有得選擇愛邊一個人，因為根本冇多過一個人可以選擇，當然亦都可以選擇唔愛，等自己沉淪係鐘意一個人既漩渦入面，因為一個人既微笑，或者眼神改變你既情緒，當你攰咗你自然會想放棄。

朋友彈住結他，唱不如不見，小賤人抽著煙，煙霧係兩個人中間飄浮，佢望住我既眼神係電女既眼神，令我感覺有啲尷尬。可惜，呢度只有幾日冇剃鬚既賤人。